（突發）美國正式定義中國為匯率操控國！

The U.S. Treasury Department on Monday designated China as currency manipulator, a historic move that no White House had exercised since the Clinton administration.
"Secretary Mnuchin, under the auspices of President Trump, has today determined that China is a Currency Manipulator," the Treasury Department said in a release. "As a result of this determination, Secretary Mnuchin will engage with the International Monetary Fund to eliminate the unfair competitive advantage created by China's latest actions."

無知一問
咁會點

若被華府列為滙率操縱國，後果會如何?
美國財政部指出，若查明有經濟體操縱貨幣滙率，而該經濟體未能在1年內採取適當政策糾正滙率低估和外貿盈餘的狀況，美國總統須採取以下一項或更多的行動：

(1)拒絕讓該經濟體獲取美國海外私人投資公司融資；

(2)排除該經濟體在美國政府採購供應地之外；

(3)呼籲國際貨幣基金組織加強對其監督；

(4)指示美國貿易代表在評估是否與該經濟體簽訂貿易協定，或啟動或參與貿易協定談判時，須考慮該經濟體操控滙率的行為。

分析指出，滙率操縱國這一標籤是為給某些報復手段提供理由，如收懲罰性關稅。不過，目前特朗普已對中國及歐盟徵稅，有關的阻嚇力可能已大減。

Q︰被列滙率操縱國，有甚麼影響？

Ａ︰美方如將中國貼上滙率操縱國的標籤，根據法律，美國財政部需與中國啟動雙邊談判，敦促中國說明低估本幣價值的原因；如果一年後中國繼續實施滙率操縱，那麽懲罰程式就將啟動。

美國會將上述爭議提交至國際貨幣基金組織（IMF），同時要求美國的海外私人投資公司不予受理中國的任何項目。這些動作對中國實質影響，其實很小。

但關鍵是美方或會以中國操縱滙率為藉口，在貿易上進一步制裁中國，意味中美貿易摩擦將可能升級，向更壞發展。

Q︰過去有甚麼國家或地區，被美國列滙率操縱？

Ａ︰美國1988年10月發布第一份滙率觀察報告，將當時美國兩個主要的貿易夥伴——中國台灣和南韓列為滙率操縱國（地區）。之後南韓到1990年被三次列入，台灣到1992年也曾被四次列入。中國內地則在1992至1994年間被美國五次認定為滙率操縱國。

但自1994年7月後，美國就再沒有把任何國家或地區列入滙率操縱名單。

Free HK

1. 全部國家會加中國關稅或不同中國做交易
2. 唔比人民幣換佢地既貨幣

簡單講 要中國玩單機
好想知委內瑞拉用人民幣結算油價
會唔會組隊打7中國

好似好撚大獲

快d全面收支那貨45%關税

中國台灣和南韓列為滙率操縱國（地區）
玻璃心到